\section{Finální verze článku} \label{app:PDF}
Před odesláním článku k~recenznímu řízení je třeba jej převést do \ac{pdf}, což většinou nečiní problém pisatelům, kteří mají buď nainstalovanou nějakou aplikaci pro tisk do \ac{pdf} a mohou tedy tisknout přímo ze svého systému pro sazbu, nebo jsou zvyklí používat \texttt{pdflatex} pro překlad svých dokumentů. V~této části bude krátce pojednáno, jaké možnosti se nabízí těm, kteří žádné zkušenosti s~tvorbou dokumentů \ac{pdf} nemají.

Pro uživatele operačního systém MS Windows a editorů MS Word nebo OO Writer je asi nejsnadnější i nejspolehlivější cestou instalace programu \mbox{PDFCreator}. Ten je vydán pod svobodnou licencí a je volně ke stažení na mnoha místech Internetu. Po stažení instalačního programu a po intuitivní instalaci se objeví v~možnostech tisku nová PDF-\--tiskárna, jejíž pomocí pak lze tisknout do \ac{pdf} z~jakékoliv aplikace schopné tisku.

Uživatelé UNIX/Linux systémů, používají-li OO Writer, mají v~zásadě dvě možnosti -- buď \uv{tisknout do souboru}, čímž získají dokument ve formátu \ac{ps} a následně pomocí programu \texttt{ps2pdf} převedou \ac{ps} do \ac{pdf}. Nebo mohou nainstalovat cups-pdf tiskárnu z~repozitáře své distribuce, načež mohou tisknout přímo do \ac{pdf} z~kterékoliv tiskuschopné aplikace.

Pro \LaTeX~uživatele zvyklé kompilovat své dokumenty pomocí \texttt{latex} do \ac{dvi} formátu a následně je převádět do \ac{ps} a pak do \ac{pdf}, bez ohledu na operační systém, je obvykle řešení také snadné -- namísto \texttt{latex} použijí \texttt{pdflatex} na zdrojový kód svého dokumentu. Jediné úskalí zde spočívá v~nekompatibilitě \texttt{pdflatex} a formátu \ac{ps}, což se projeví při vkládání obrázků -- zatímco do dokumentu překládaného prvním způsobem, tj. pomocí \texttt{latex} přes \ac{dvi} do \ac{ps} a následně do \ac{pdf}, se vkládají obrázky ve formátu \ac{ps} či \ac{eps}, při použití \texttt{pdflatex} je možno vkládat obrázky pouze ve formátech \ac{pdf}, \acsu{jpeg} nebo \acsu{png}.
